鄭立：破壞之王 —— 要擊敗強敵不一定要強過對方

鄭立：破壞之王
—— 要擊敗強敵不一定要強過對方
2019年8月26日 BY 鄭立 電腦大爆炸

電影「破壞之王」中，周星馳飾演的何金銀是一個徹頭徹尾的弱者；圖為劇照。

在「破壞之王」這套電影裡，周星馳所飾演的何金銀，是個完全的弱者，其貌不揚、體格瘦弱，性格上懦弱，經濟上是個窮人，事業也是個社會地位低微的外賣仔，是一個徹頭徹尾的弱者。而在電影裡安排給他的宿敵空手道大師兄，則是一個完全相反的人：自信、強大、富有而且受人敬畏，甚至連感情上也有先天優勢，因為跟女主角是青梅竹馬。

就是這種最弱對最強的極端設定，為電影設下了理想的舞臺。這個故事講的，就是怎樣才可以以弱勝強。

弱者一開始就承認自己懦弱，不敢跟強者對抗。直至有一天，發覺如果保護不了自己珍惜的事物，最後會變得一無所有，就開始反省，想要變成強者。

下一步就是急功近利。強是長年累積的結果，想要走捷徑在短時期內變強只會被人利用，嘗試了很多無效的方法，損失了時間金錢還要受辱。可是，還是累積了勇氣，敢於對抗強權，害怕正面對抗後果的他蒙面上陣，竟然贏了。他開始理解到哪怕是強弱懸殊，勝率甚低，勇氣本身就導致有勝利的可能。弱者因為勇氣，而獲得救贖。

何金銀害怕面對對抗強權的後果，所以用頭套遮蓋樣貌；圖為劇照。

可是得到勇氣的他，卻要面對更強的大敵。一個說只要三個回合就可以將他打死的大敵，強到別說勝利，連生存都已經很困難的大敵。

他要的就只有生存。他故作疑陣的讓對方起疑而拖延出手；犯規的要吳孟達在場外恐嚇對方；糾纏住對方使對方不能有效攻擊。為了生存，他用盡一切不正統沒底線的做法，甚麼道德，甚麼面子，甚麼底線，都一概不要，生死之戰唯一重要的只有生存下去。可是，有一條底線是不能觸碰的，就是投降。不會為了生存而投降，因為生存是為了戰鬥下去。

最終成功生存到尾，雖然贏的還是大師兄，可是卻令他的面子受到很大的侮辱。而撕破顏面的他要殺了外賣仔，惹到神憎鬼厭之後，最終失去了冷靜的大師兄還是被擊敗了。

外賣仔有變得比大師兄和黑熊厲害嗎？這是個好問題，就算外賣仔連克兩人，但體格與功夫上明顯沒有比他們厲害，他還是沒有把握打敗一般的武術家。

可是他還是最強的人，因為他是最有勇氣的人。最有勇氣的人，並不是高大英俊一身肌肉、裝備訓練齊全、一看就知道很厲害、贏的機會很高的人，而是那些一無所有、明明成功的機會很低、還是為了正確的事、願意挺身一戰面對明顯比自己厲害很多的對手的人。最強的人，不是不會畏懼以強欺弱的人，而是充滿恐懼卻還是鼓起勇氣面對恐懼的人。真正的強，源自人類的內心。

剛者易折，強者到處表現出強大，是為了掩飾他內心的弱小和害怕受傷害，所以他才會不斷恐嚇你，說大話，令你不敢與之對抗。可是就像裁判一樣，明明說到自己那麼強，偏偏說那麼多還是不打，你就會發覺他跟你一樣都在恐懼，只是他更會掩飾而已。

面對看似不能擊敗的強敵，還是想盡一切方法擊敗對方，那才是真正的強者。「破壞之王」破壞的不是敵人也不是物件，而是「弱者必定會輸」、「強者不能被戰勝」的想法。

當你破壞了這樣的框架，你就會看到勝利之路。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

快過麗搖！

有一條底線是不能觸碰的，就是投降。不會為了生存而投降，因為生存是為了戰鬥下去。

People of Hong Kong will never surrender.

Push

推

好文章

同埋要好似Dr. Strange 咁不斷煩鳩個正苦

師父講得岩 原來幪面之後真係咁好打

fuck chinazi

作為毒撚，佢講既野令我諗起衝鋒21既蛭魔妖一

依家先知吳孟達係美國佬

28/8．31/8會出動既手足記住幫手宣傳埋1/9機場

[9．1機場] 現有文宣集合 (Google Drive)

[呂麗乳搖入] 香港勝在有連豬

呢篇寫得好好

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

林鄭， I come to protest.

Remember

新屋嶺16歲抗爭者 成隻手只剩一層皮連住

【Now新聞台】在811警民衝突中，被捕五十多人被送到文錦渡的新屋嶺拘留中心，警方指三十多人及後送院，當中六人骨折，強調傷勢是被捕反抗時造成。有北區醫院護士透露，部分被捕人骨折情況嚴重。

警方811分別在銅鑼灣及尖沙咀拘捕大批示威者，有五十幾人送到新屋嶺拘留中心，部分轉送北區醫院治療。

化名的Judy是北區醫院護士，她說接收的被捕人個別只有16、17歲，全身有不尋常的瘀傷，甚至有嚴重骨折。她說被捕人在急症室觀察病房期間，大約五名警員看守一人，並要求監視所有治療過程。

警方指，811拘捕中，有三十人要求醫，當中六人骨折，只有一人在現場已送院，其他是送到新屋嶺再送院，指他們的傷勢都是被捕反抗造成。

警方又說，除了按傷勢分流送院，還要視乎保安安排，安排兩至三名警員陪同一個被捕人去醫院。

唔好再話有好警察 白警
唔好話佢哋人到中年 依家辭職 搵唔到工
如果仲有良知 根本唔會做得出
香港人 打 香港人
或者去傷害一個16 17歲嘅年青人

當我求下你哋
就算最後抗爭完咗 不論邊一邊贏
大家依一世都唔好願諒佢哋
佢哋嘅行為 根本拍得住日本皇軍 同 納粹蓋世太保
我睇完 真係嬲到 一滴眼淚流
點解可以咁傷害同一地方長大嘅人

黎明前嘅黑暗係最撚黑暗
政權要對準
但依班人 依一世我都唔會願諒

最後多謝記者 醫護 無言感激

831遊行

／／最強的人，不是不會畏懼以強欺弱的人，而是充滿恐懼卻還是鼓起勇氣面對恐懼的人。真正的強，源自人類的內心。／／
香港人加油
光復香港
時代革命

毋忘聽日830香港重光紀念日。
830中環見
830中環見
830中環見

［行動Post］ 830 感謝勇武暨重光紀念日行動

91 機場 9293大罷工

好文大推